（突發）駐奧克蘭總領館發言人就奧克蘭大學學生因香港事件衝突事發表談話

近日奧克蘭大學校園出現有關“香港獨立”等內容的海報，引發學生衝突，新西蘭一些媒體對此進行了報導，但報導內容有失偏頗，特別是對近期香港局勢的描述嚴重失實。 中國駐奧克蘭總領館對此表示關注，願藉此機會介紹相關情況：

一、香港特區政府於今年4月向立法會提交了《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例(修訂)條例草案》,以使香港通過特別安排與尚未簽訂移交逃犯和刑事司法協助協議的中國 內地、澳門和台灣開展移交犯罪嫌疑人和逃犯的個案合作。 修例旨在處理有關香港居民涉嫌在台灣殺人案件的移交審判問題,同時堵塞香港現有法律制度的漏洞，彰顯法治和公義。 然而在香港，一些別有用心的人和媒體趁機散播危言聳聽的言論，製造社會恐慌，阻撓法案在立法會審議通過。 6月份以來，香港發生了數次較大規模反對修訂上述條例的遊行集會活動。 為更廣泛聽取社會各界意見，使社會盡快恢復平靜，香港特區政府於6月15日決定暫緩修例工作，相應的立法工作也隨之完全停止。 對於香港社會針對修例舉行遊行和集會，警方一直依法批准並提供保護。 但是，一些激進分子蓄意製造暴力襲警和打砸政府機構事件，其行動完全超出了和平遊行示威的範疇，嚴重破壞了香港繁榮穩定的大局，嚴重挑戰了香港法治和社會秩序，嚴重威脅到香港 市民的生命財產安全，也嚴重觸碰了“一國兩制”的原則底線。 在此過程中，西方一些反華政客發表了不負責任的言論，扮演起不太光彩的角色。 說穿了，他們無非是想把香港搞亂，把香港變成中國的一個麻煩。 總領館願在此重申，香港是中國的香港，香港事務是中國的內政，容不得任何外部勢力橫加干涉。

二、總領館讚賞中國留學生自發的愛國愛港言行，反對分裂國家行徑。 對有人利用近期香港局勢，以所謂學術自由和言論自由為藉口，在大學校園從事抹黑攻擊中國政府和香港特區政府、煽動反華情緒、製造中國大陸和香港學生對立的行為，總領館表示強烈譴責 和反對。

三、總領館希望新西蘭社會各界能全面、客觀看待香港局勢的發展，尤其要認清激進分子借抗議為名行暴力打砸之實在任何法治社會都是不可接受的。 總領館維護包括來自大陸和香港在內的所有中國留學生的合法權益，希望同學們在遵守新西蘭法律和大學法規的基礎上表達訴求，為促進新西蘭社會對中國的全面了解以及中新友好關係發展 多做積極貢獻，也希望新西蘭社會各界繼續為中國學生營造良好的求學環境。

push

支那發言wfc

留意：英文版本冇出！

同澳洲版差唔多

搞到神憎鬼厭可必呢

呢個係外國政府講既野？

咪又係口交部

取消哂班大陸西個VISA啦, 畢業都唔好批佢地工作

中國駐奧克蘭總領館

口交部用殘體字發文，等於寫個咸古比自己睇同打飛機

wfc

哦

香港事務是中國的內政?
失實言論喎仲學人做發言人
係人都知基本法講明香港係自治,內政係香港事務

愛國 就唔係暴力 屌

香港是中國的香港
難聽過粗口

支持紐西蘭政府趕走所有支那人

支那又將佢提升至外交層面
佢係咪想喺咁多國家都發表呢番言論啫

以為邊個
原來係中國駐奧克蘭總領館

驅逐留學生